\newpage
\section{Algorytm rozwiązania}

\subsection{Synteza danych wejściowych}
W pierwszej kolejności definiuje się model czujnika, model dewiacji Poissona oraz orientację czujnika w statku powietrznym.
Następnie na podstawie tych modeli oraz szumu generuje się dane pomiarowe dla trzech zestawów orientacji przestrzennych s.p.:
\begin{itemize}
  \item Obroty wokół wszystkich osi, aby zmierzyć wektor indukcji magnetycznej z każdej strony
  \item Pełen obrót wokół osi X
  \item Pełen obrót wokół osi Y
\end{itemize}
Po wytworzeniu danych pomiarowych, zdefiniowane parametry modelu nie są dostępne w pozostałej części programu aż do momentu ewaluacji, gdzie są wykorzystane jako wartości referencyjne.

\subsection{Wyznaczenie parametrów kalibracji}
Wykorzystując wzory opisane w rozdziale \ref{sec:metoda}, wyznaczane są parametry elipsoidy dopasowanej do danych pomiarowych z pierwszego zestawu orientacji.
Na ich podstawie w równaniu \ref{eq:kalibracja} obliczone są parametry kalibracyjne $ \alpha' $ oraz $ \beta' $.

\begin{equation}
  \label{eq:kalibracja}
  \begin{aligned}
    \boldsymbol{\alpha}' &=
    \begin{bmatrix}
      1/A & 0 & 0 \\
      0 & 1/B & 0 \\
      0 & 0 & 1/C
    \end{bmatrix} \\
    \\
    \vec{\beta}' &=
    \begin{bmatrix}
      -D \\ -E \\ -F
    \end{bmatrix}
  \end{aligned}
\end{equation}

Na tej podstawie punkty pomiarowe $ V $ dla drugiej i trzeciej serii orientacji są przetwarzane na skalibrowaną wartość wektora indukcji magnetycznej w układzie współrzędnych czujnika $ B_s' $ według równania \ref{eq:skalibrowane}.

\begin{equation}
  \label{eq:skalibrowane}
  \vec{B_{si}}' = \boldsymbol{\alpha}' ( \vec{V_i} + \vec{\beta}' )
\end{equation}

Na podstawie tak przetworzonych punktów w równaniu \ref{eq:srednikierunek} obliczany jest średni kierunek $ r $ wokół którego rozmieszczone są punkty.
Jeśli spełniony jest warunek \ref{eq:warunekstozka} oznacza to że większość punktów znajduje się wewnątrz stożka o kącie rozwarcia 120° i można środek tego pierścienia uznać za kierunek obrotu.
W przypadku kiedy ten warunek jest niespełniony, średni wektor ma niewielką długość, więc jego kierunek jest dużo bardziej wrażliwy na zmianę pojedynczych punktów.
W takim przypadku lepiej dopasować płaszczyznę do zbioru punktów.
Można zauważyć że gdyby kierunek osi obrotu był bardzo zbliżony do kierunku mierzonego wektora indukcji, wtedy wyznaczanie płaszczyzny przez zbiór punktów będących blisko siebie byłoby podatne na zakłócenia, stąd zastosowano warunkowo obie metody.

\begin{equation}
  \label{eq:srednikierunek}
  \vec{r} = \sum_{i=1}^N \frac{\vec{B_{si}}'}{N\cdot ||\vec{B_{si}}'||}
\end{equation}

\begin{equation}
  \label{eq:warunekstozka}
  \frac{\vec{r}}{||\vec{r}||} \ge \frac{1}{2}
\end{equation}

Po ustaleniu kierunku osi obrotu $ r $, zwrot szukanych wersorów układu $ b $ jest przyjmowany tak, aby tworzyć kąt ostry z wersorami układu $ s $, na podstawie założenia że błąd montażu nie przekracza 90°.
Alternatywne rozwiązanie wymagało zdefiniowania kierunku wokół osi obrotu w którym wykonywany jest obrót, co znacznie ułatwia pomyłki w procesie kalibracji.
Mając przyjęte zwroty i kierunki szukanych wersorów, za pomocą równania \ref{eq:prostopadle} jest zapewniona ich prostopadłość.
Niech $ \vec{u_1}' $ oznacza obliczone współrzędne wersora $ \vec{e_x} $ układu $ b $ w układzie współrzędnych $ s $ obróconego o kąty $ \phi_s, \theta_s, \psi_s $ po znormalizowaniu do długości 1.
Analogicznie wektor $ \vec{u_2}' $ zawiera współrzędne wersora $ \vec{e_y} $ w układu $ b $ w układzie $ s $.
Wtedy z równań \ref{eq:orientacjaczujnika} można obliczyć kąty orientacji czujnika na podstawie funkcji cyklometrycznych.

\begin{equation}
  \label{eq:orientacjaczujnika}
  \begin{aligned}
    \psi_s &= \arctan(\frac{\vec{u_1}'_y}{\vec{u_1}'_x}) \\
    \\
    \theta_s &= -\arcsin(\vec{u_1}'_z) \\
    \\
    \boldsymbol{T}_\psi &=
    \begin{bmatrix}
      \cos(-\psi) & -\sin(-\psi) & 0 \\
      \sin(-\psi) & \cos(-\psi) & 0 \\
      0 & 0 & 1
    \end{bmatrix} \\
    \\
    \boldsymbol{T}_\theta &=
    \begin{bmatrix}
      \cos(-\theta) & 0 & \sin(-\theta) \\
      0 & 1 & 0 \\
      -\sin(-\theta) & 0 & \cos(-\theta)
    \end{bmatrix} \\
    \\
    \phi_s &= \arcsin\Big( (\boldsymbol{T}_\theta \boldsymbol{T}_\psi \vec{u_2}')_z \Big)
  \end{aligned}
\end{equation}

Znając kąty orientacji czujnika względem s.p. można wyznaczyć macierz obrotu $ \boldsymbol{T_s^b} $, co jest ostatnim przekształceniem w planowanej kalibracji.